有冇巴絲有financial times, 呢個新聞講乜?

Push

推

Hong Kong riot police forced to retake city legislature

Lam condemns storming and occupation of building by protesters in worsening political crisis

Please use the sharing tools found via the share button at the top or side of articles. Copying articles to share with others is a breach of T&Cs and Copyright Policy. Email licensing@ft.com to buy additional rights. Subscribers may share up to 10 or 20 articles per month using the gift article service. More information can be found at

Protesters stormed Hong Kong’s Legislative Council building on Monday night, spray-painting graffiti on the walls and vandalising paintings, in one of the biggest challenges to Beijing’s authority since the territory’s handover from the UK to China 22 years ago.

Wearing construction helmets and wielding uprooted street signs and railings, hundreds of demonstrators smashed their way through the doors and streamed into the multistorey complex overlooking Hong Kong’s harbour, occupying it for several hours and worsening a political crisis facing Asia’s premier financial centre.

Police, who had been waiting inside, disappeared before the protesters entered but a few hours later began a sweeping operation, firing tear gas to clear streets around the building.

Most of the protesters abandoned the legislature when the sweep began and just after midnight on Monday evening, local television showed police had regained control of the building with no protesters in sight.

“Some people might say this is wrong but to us it is a necessary evil,” said one man wearing a gas mask, who identified himself only as Henry, as protesters threw eggs inside the Legislative Council, Hong Kong’s de facto parliament. “One million of us marched peacefully, two million of us marched peacefully and yet the government didn’t listen to us.”

Please use the sharing tools found via the share button at the top or side of articles. Copying articles to share with others is a breach of T&Cs and Copyright Policy. Email licensing@ft.com to buy additional rights. Subscribers may share up to 10 or 20 articles per month using the gift article service. More information can be found at

The break-in, which came alongside a peaceful protest to mark the 22nd anniversary of Hong Kong’s handover to China that organisers estimated drew 550,000 people, was part of a wave of demonstrations that have taken place during the past three weeks against an attempt by the government to introduce an extradition bill.

The protests against the proposed law, which would allow the extradition of criminal suspects from Hong Kong to China, have already forced the government to suspend the bill. But many of the demonstrators are demanding its full withdrawal, the resignation of Hong Kong leader Carrie Lam, and an investigation into the actions of the police.

In unprecedented scenes for Hong Kong, the protesters occupied legislators’ tables in the main chamber and spray-painted the symbol of Hong Kong above the speaker’s chair.

Please use the sharing tools found via the share button at the top or side of articles. Copying articles to share with others is a breach of T&Cs and Copyright Policy. Email licensing@ft.com to buy additional rights. Subscribers may share up to 10 or 20 articles per month using the gift article service. More information can be found at

Earlier in the day, police fired pepper spray at demonstrators, some of whom were throwing bricks, at a flag-raising ceremony to mark the 22nd anniversary of the handover.

“The LegCo Building was violently attacked,” the police had said earlier on Monday night in a statement on Twitter. “The police will conduct sweeping in a short period of time and will take reasonable force. The police also appeal [to] unrelated protesters to leave the vicinity.”

One protester in the chamber removed his mask in a sign of defiance to the authorities — most demonstrators have gone to lengths to avoid identification to prevent their arrest later by the police.

“We should stay, occupy LegCo. There are consequences to occupying; everyone please consider whether you can bear the consequences and make your own decision,” the protester said.

The protests have plunged Hong Kong’s government into its deepest political crisis since the handover, with much of the anger directed at Ms Lam.

But they are also putting pressure on Xi Jinping, China’s president, who is facing an unprecedented challenge to Beijing’s authority on Chinese soil with the escalation of the demonstrations. Hong Kong’s leaders, who carry the title chief executive, are selected by a 1,200-member mostly pro-Beijing committee rather than by popular vote.

Ms Lam said in a conciliatory speech at the flag-raising ceremony, which was moved indoors at the last minute and had no public seating for the first time, that the government would be more open and receptive to how it engages with the public.

“The incident that happened in recent months has led to controversies and disputes between the public and the government,” Ms Lam said, in her first public appearance since she apologised for her handling of the extradition law.

“This has made me fully realise that I, as a politician, have to remind myself all the time of the need to grasp public sentiments accurately.”

Ms Lam later held an impromptu press conference in the early hours of Tuesday morning at the city’s police headquarters, condemning the protesters’ storming of the Legislative Council and said the police had exercised restraint.

“Nothing is more important than the rule of law in Hong Kong so I hope the community at large will agree with us that with these violent acts we have seen, it is right for us to condemn it and hope society will return to normal as soon as possible,” Ms Lam said.

Derek Yuen, a 50-year-old accountant who was at the larger peaceful rally with his wife, said he hoped the protests could bring small changes but said the overall situation was “depressing”.

“Things have changed in the past few years. We just hope to uphold the values we believe in,” Mr Yuen said. He added that he hoped more people would vote in upcoming local government elections so there would be greater representation to oppose the government.

Jeremy Hunt, the UK’s foreign secretary, released a statement on Sunday saying the protests made it necessary to reaffirm the British government’s commitment to the Sino-British Joint Declaration.

“It is a legally binding treaty and remains as valid today as it did when it was signed and ratified over 30 years ago,” said Mr Hunt.

On Monday, a US State Department spokeswoman said: “We urge all sides to refrain from violence.” President Donald Trump later told reporters at the White House that the unrest in Hong Kong was “very sad”.

China’s foreign ministry spokesman Geng Shuang, speaking to reporters in Beijing, said: “Hong Kong affairs are purely China’s internal affairs, and no foreign country has the right to intervene.”

Additional reporting by Alice Woodhouse and Eli Meixler

Thank you so much!